\documentclass{article}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Alegreya Sans}
\usepackage{paracol}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\begin{document}
\begin{paracol}{2}
    \begin{column}
        \strong{Zaburi 92}

        \emph{Zaburi iyi ni indirimbo yo kuririmbwa ku isabato.}

        \begin{verse}
            Ni byiza gushima Uwiteka, \\
            No kuririmbira izina ryawe ishimwe, Usumbabyose, \\
            Kwerekana imbabazi zawe mu gitondo, \\
            N'umurava wawe uko bwije, \\
            Tubwira inanga y'imirya cumi na nebelu, \\
            Tubwirisha inanga ijwi ry'uwibwira. \\
            Kuko wowe Uwiteka, wanyishimishije n'umurimo wakoze, \\
            Nzavugishwa impundu n'imirimo y'intoki zawe.
            
            Uwiteka, erega imirimo wakoze irakomeye! \\
            Ibyo utekereza bifite uburebure bw'ikijyepfo. \\
            Umuntu umeze nk'inka ntazi ibi, \\
            Umupfu ntabimenya. \\
            Iyo abanyabyaha bārutse nk'ibyatsi, \\
            Kandi inkozi z'ibibi zose iyo zeze, \\
            Ni ukugira ngo barimbuke iteka, \\
            Ariko wowe witeka, ushyizwe hejuru iteka ryose. \\
            Dore abanzi bawe Uwiteka, \\
            Dore abanzi bawe bazarimbuka, \\
            Inkozi z'ibibi zose zizatatanywa.
        
            Ariko washyize hejuru ihembe ryanjye nk'iry'imbogo, \\
            Nsīzwe amavuta mashya. \\
            Kandi ijisho ryanjye ryarebye ibyo nshakira abanzi banjye, \\
            Amatwi yanjye yumvise ibyo nshakira abanyabyaha bampagurukiye.

            Umukiranutsi azashisha nk'umukindo, \\
            Azashyirwa hejuru nk'umwerezi w'i Lebanoni. \\
            Ubwo batewe mu rugo rw'Uwiteka, \\
            Bazashishira mu bikari by'Imana yacu. \\
            Bazagumya amakakama menshi n'itoto, \\
            Kugira ngo byerekane yuko Uwiteka atunganye, \\
            Ni we gitare cyanjye, ntarimo gukiranirwa na guke.
        \end{verse}

        (BYSB)
    \end{column}
    \begin{column}
        \strong{Psalm 92}

        \emph{A Psalm. A Song for the Sabbath Day.}

        \begin{verse}
            It is good to give thanks to the LORD, \\
            to sing praises to your name, O Most High; \\
            to declare your steadfast love in the morning, \\
            and your faithfulness by night, \\
            to the music of the lute and the harp, \\
            to the melody of the lyre. \\
            For you, O LORD, have made me glad by your work; \\
            at the works of your hands I sing for joy.
            
            How great are your works, O LORD! \\
            Your thoughts are very deep! \\
            The dullard cannot know,  \\
            the stupid cannot understand this: \\
            though the wicked sprout like grass \\
            and all evidoers flourish, \\
            they are doomed to destruction forever, \\
            but you, O LORD, are on high forever. \\
            For your enemies, O LORD,  \\
            for your enemies shall perish; \\
            all evidoers shall be scattered.
            
            But you have exalted my horn like that of the wild ox; \\
            you have poured over me fresh oil. \\
            My eyes have seen the downfall of my enemies; \\
            my ears have heard the doom of my evil assailants.

            The righteous flourish like a palm tree, \\
            and grow like a cedar in Lebanon. \\
            They are planted in the house of the LORD; \\
            they flourish in the courts of our God. \\
            In old age they still produce fruit; \\
            they are always green and full of sap, \\
            showing that the LORD is upright; \\
            he is my rock, and there is no unrighteousness in him.
        \end{verse}

        (NRSV)
    \end{column}
\end{paracol}
\end{document}
